<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/pmd/co/2.0.7#"
     xml:base="https://w3id.org/pmd/co/2.0.7"
     xmlns:co="https://w3id.org/pmd/co/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:mo="https://w3id.org/pmd/mo/"
     xmlns:obo="http://purl.obolibrary.org/obo/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:swrla="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/2.0.7">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/1.1"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/"/>
        <dc:creator rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-3717-7104"/>
        <dc:creator rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-7094-5371"/>
        <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        <terms:bibliographicCitation xml:lang="en">Markus Schilling, June Lau, Bernd Bayerlein. (July 22th, 2024) MO: microscopy ontology. Version 1.1, https://w3id.org/pmd/mo/</terms:bibliographicCitation>
        <terms:title xml:lang="en">Microscopy Ontology (MO)</terms:title>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1.1</owl:versionInfo>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Mikroskopie-Ontologie (MO) baut auf der PMD Core Ontology (PMDco) auf und bietet Konzepte für die semantische (Meta-)Datendarstellung im Bereich der Mikroskopie und Mikroanalyse. Mithilfe eines NLP-Ansatzes wird aus einem großen Korpus von Abstracts aus zwei Jahrzehnten Mikroskopie- und Mikroanalyse-Konferenzbeiträgen die zugrunde liegende Sprache der Community halbautomatisch abgeleitet und in die MO integriert. Die MO ermöglicht die semantische Integration und Verknüpfung von heterogenen Mikroskopie- und Mikroanalysedaten.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The Microscopy Ontology (MO) is built on the PMD Core Ontology (PMDco) and provides concepts for semantic (meta)data representation within the domains of microscopy and microanalysis. Using an NLP approach on a large corpus of abstracts from 2 decades of Microscopy and Microanalysis Conference Proceedings, the underlying language of the community is semiautomatically derived and incorporated in the MO. The MO enables semantic integration and linkage of heterogeneous microscopy and microanalysis data.</skos:definition>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/abbreviation -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/abbreviation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/definitionSource -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/definitionSource"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/abbreviation -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/abbreviation"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Area -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Area"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Component -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Component"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Coordinates -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Coordinates"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/CrossSectionArea -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/CrossSectionArea"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Date -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/DigitalEntity -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/DigitalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Distance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Distance"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Duration -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscopy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Identifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Length -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Length"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/ManufacturingProcess -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/ManufacturingProcess"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Micropscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Micropscope"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/MicroscopyProcess -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/MicroscopyProcess"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Object -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/OpticalMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/OpticalMicroscopy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Process -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Process"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/TestingRate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/TestingRate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/Time -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/Time"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/co/ValueObject -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Aberration -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Aberration">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Aberration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aberration</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Abweichung vom idealen oder erwarteten Verhalten, häufig im Zusammenhang mit optischen Systemen verwendet.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Deviation from the ideal or expected behavior, often used in the context of optical systems.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AccelerationVoltage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AccelerationVoltage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Voltage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Beschleunigungsspannung bestimmt die kinetische Energie der Elektronen und beeinflusst die Auflösung und die Eindringtiefe in die Probe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The acceleration voltage determines the kinetic energy of the electrons and affects the resolution and depth of penetration in the sample.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acceleration Voltage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Beschleunigungsspannung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Diese Klasse beschreibt die Spannung, die an ein Elektronenmikroskop angelegt wird, um die von der Elektronenquelle (in der Regel eine Kathode) emittierten Elektronen auf die Probe zu beschleunigen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This class decribes the voltage applied to an electron microscope to accelerate the electrons emitted from the electron source (usually a cathode) towards the specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AcquisitionDate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AcquisitionDate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Date"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Erfassungsdatum</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The date when the image or data was acquired.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AcquisitionTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AcquisitionTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Time"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Erfassungszeit</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The time when the image or data was acquired.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ActualMagnification -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ActualMagnification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Magnification"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Actual Magnification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tatsächliche Vergrößerung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Actual Magnification refers to the true magnification level achieved in an electron microscope, which may differ from the indicated magnification.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Tatsächliche Vergrößerung bezieht sich auf den tatsächlichen Vergrößerungsgrad, der in einem Elektronenmikroskop erreicht wird und sich von der angegebenen Vergrößerung unterscheiden kann.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Age -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Age">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Age</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Alter</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Dauer, die ein Objekt oder Organismus existiert hat.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The duration that an object or organism has existed.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Angle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Angle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:label rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Angle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Winkel</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">In der Geometrie und Trigonometrie ist ein Winkel ein Maß für eine Drehung, das erforderlich ist, um eine Linie oder Ebene mit einer anderen zur Deckung zu bringen. Ein Winkel wird durch zwei Strahlen gebildet, die einen gemeinsamen Endpunkt haben, der als Scheitelpunkt des Winkels bezeichnet wird. Die Strahlen werden als die Seiten des Winkels bezeichnet. 

Hinweis: Das Konzept des Winkels ist in der Geometrie von grundlegender Bedeutung und wird häufig verwendet, um die relative Ausrichtung von Linien, Ebenen oder Flächen zu beschreiben. Winkel werden in der Regel in Grad (°) oder Bogenmaß (rad) gemessen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">In geometry and trigonometry, an angle is a measure of the amount of rotation needed to bring one line or plane into coincidence with another. An angle is formed by two rays that share a common endpoint, known as the vertex of the angle. The rays are referred to as the sides of the angle. 

Note: The concept of an angle is fundamental in geometry and is often used to describe the relative orientation of lines, planes, or surfaces. Angles are typically measured in degrees (°) or radians (rad).</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AnnularBrightFieldScanningTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AnnularBrightFieldScanningTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annular Bright Field Scanning Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ringförmige Hellfeld-Rastertransmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">ABF STEM is a technique that utilizes a specific arrangement of detectors to enhance contrast in STEM images, particularly for heavy elements.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ABF-STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AnnularDarkFieldScanningTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AnnularDarkFieldScanningTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annular Dark Field Scanning Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ringförmige Dunkelfeld-Rastertransmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">ADF STEM is a technique that utilizes a specific arrangement of detectors to create contrast in STEM images based on the scattered electrons.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ADF-STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Anode -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Anode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Electrode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anode</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The anode is the positively charged electrode in an electrochemical cell or other electrically driven systems. It serves as the site where oxidation occurs, meaning electrons are released from the anode, typically moving towards the cathode. In devices like batteries, the anode is where electrons are produced during the discharge process.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Aperture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Aperture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Component"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Aperturblende</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aperture</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Pinhole</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">An opening through which light or other radiation enters a camera or other optical instrument.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Öffnung, durch die Licht oder andere Strahlung in eine Kamera oder ein anderes optisches Instrument eintritt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ApertureSize -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ApertureSize">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aperture Size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Blendengröße</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Größe der Öffnung in einer Blende, die die Menge des durchgehenden Lichts oder der Strahlung beeinflusst.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The size of the opening in an aperture, affecting the amount of light or radiation passing through.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AtmosphericScanningElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AtmosphericScanningElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Atmospheric Scanning Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Atmosphärische Rasterelektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Atmospheric Scanning Electron Microscopy is a technique that allows samples to be imaged in their natural, hydrated state at atmospheric pressure. It enables the observation of biological and other hydrated specimens without the need for dehydration or coating.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ASEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AtomicResolution -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AtomicResolution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Resolution"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Atomare Auflösung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Atomic Resolution</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Fähigkeit, einzelne Atome in einem Bild oder einer Struktur aufzulösen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ability to resolve individual atoms in an image or structure.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/AugerElectronSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/AugerElectronSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Auger Electron Spectroscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Auger-Elektronen-Spektroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Auger Electron Spectroscopy (AES) is a surface analysis technique used in the field of materials science and surface chemistry. It involves the study of the interactions between high-energy electrons and atoms on the surface of a material. The process is named after Pierre Auger, who made significant contributions to the understanding of this phenomenon.
In AES, a sample&apos;s surface is bombarded with a beam of high-energy electrons, which causes inner-shell electrons to be ejected from the atoms in the sample. These vacancies are then filled by higher-energy electrons from outer shells, leading to the emission of Auger electrons. The energy of these emitted Auger electrons is characteristic of the specific elements present in the sample and their chemical states.
By analyzing the energy spectrum of the emitted Auger electrons, researchers can identify the elements present on the surface of the material and determine their relative concentrations. Auger Electron Spectroscopy provides valuable information about the elemental composition and chemical bonding of the top few atomic layers of a material, making it a powerful tool for studying surface properties, thin films, and interfaces in various scientific and industrial applications.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">AES</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Beam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Beam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A stream of electrons emitted from the electron source and directed towards the specimen in an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Strom von Elektronen, der von der Elektronenquelle emittiert und auf die Probe in einem Elektronenmikroskop gerichtet wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamCurrent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamCurrent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Current"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Current</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlstrom</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Intensität des Elektronenstrahls, gemessen als Anzahl der Elektronen, die eine bestimmte Fläche pro Zeiteinheit durchdringen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The intensity of the electron beam, measured as the number of electrons passing through a given area per unit time.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamEnergy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamEnergy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Energy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Energy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlungsenergie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Energie eines Teilchen- oder Photonenstrahls, der in verschiedenen Analyseverfahren verwendet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The energy of a particle or photon beam used in various analytical techniques.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamOffsetX -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamOffsetX">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Offset X</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlversatz X</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Versatz des Elektronenstrahls entlang der X-Achse in der Elektronenmikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The offset of the electron beam along the X-axis in electron microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamOffsetY -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamOffsetY">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Offset Y</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlversatz Y</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Versatz des Elektronenstrahls entlang der Y-Achse in der Elektronenmikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The offset of the electron beam along the Y-axis in electron microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamPath -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamPath">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Path</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlengang</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Strahlenweg</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Flugbahn des Elektronenstrahls auf seinem Weg durch das Elektronenmikroskop von der Elektronenquelle zur Probe und dann zum Detektor.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The trajectory followed by the electron beam as it travels through the electron microscope, from the electron source to the specimen and then to the detector.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamShiftX -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamShiftX">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Shift X</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlverschiebung X</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Verschiebung des Elektronenstrahls entlang der X-Achse in der Elektronenmikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The shift of the electron beam along the X-axis in electron microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamShiftY -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamShiftY">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Shift Y</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlverschiebung Y</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Verschiebung des Elektronenstrahls entlang der Y-Achse in der Elektronenmikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The shift of the electron beam along the Y-axis in electron microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamTiltX -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamTiltX">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Tilt X</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlneigung X</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlneigung X-Richtung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Beam Tilt X refers to the tilting of the electron beam in the X-axis direction within an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Strahlneigung X bezieht sich auf die Neigung des Elektronenstrahls in Richtung der X-Achse innerhalb eines Elektronenmikroskops.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BeamTiltY -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BeamTiltY">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Tilt Y</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlneigung Y</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlneigung Y-Richtung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Beam Tilt Y refers to the tilting of the electron beam in the Y-axis direction within an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Strahlneigung Y bezieht sich auf die Neigung des Elektronenstrahls in Richtung der Y-Achse innerhalb eines Elektronenmikroskops.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Bias -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Bias">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bias</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vorspannung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A voltage or other value that influences the operation of an electronic component.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Spannung oder ein anderer Wert, der den Betrieb eines elektronischen Bauteils beeinflusst.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/BrightFieldTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/BrightFieldTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bright Field Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hellfeld-Transmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Bright Field TEM is an imaging mode in transmission electron microscopy where regions of the sample that scatter electrons less appear brighter in the resulting image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">BFTEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Brightness -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Brightness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Brightness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Helligkeit</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Grad der Lichtintensität in einem Bild.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The level of light intensity in an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CEOS-CEFIDfilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CEOS-CEFIDfilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">CEOS-CEFID Filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">CEOS-CEFID Filter</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A CEOS-CEFID Filter is a specialized energy filter used in electron microscopes for enhancing image contrast and resolution.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein CEOS-CEFID Filter ist ein spezialisierter Energiefilter, der in Elektronenmikroskopen verwendet wird, um den Bildkontrast und die Auflösung zu verbessern.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CameraLength -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CameraLength">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Length"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Length</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Abstand zwischen der Probe und der Kamera, die zur Aufnahme von Bildern in einem Elektronenmikroskop verwendet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The distance between the specimen and the camera used to capture images in an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="en">STEM camera length</skos:example>
        <co:definitionSource xml:lang="en">Camera Length</co:definitionSource>
        <co:definitionSource xml:lang="de">Kameralänge</co:definitionSource>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Cathode -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Cathode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Electrode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cathode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kathode</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The cathode is the negatively charged electrode in an electrochemical cell or other electrical systems. It is the site where reduction occurs, leading to the acceptance of electrons from the external circuit. In batteries, for instance, the cathode is where electrons are consumed during the discharge process.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Chamber -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Chamber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chamber</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kammer</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Chamber refers to the enclosed space within an electron microscope where the sample is placed and vacuum conditions are maintained.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Kammer bezieht sich auf den abgeschlossenen Raum in einem Elektronenmikroskop, in dem die Probe platziert wird und Vakuumbedingungen aufrechterhalten werden.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ChamberVacuum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ChamberVacuum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Vacuum"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chamber Vacuum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kammervakuum</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Vakuumniveau im Inneren der Kammer eines Elektronenmikroskops oder eines anderen Geräts.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The vacuum level inside the chamber of an electron microscope or other device.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Channel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Channel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Channel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kanal</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A path along which signals such as data or electrical impulses are transmitted.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Pfad, entlang dem Signale wie Daten oder elektrische Impulse übertragen werden.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ChromaticAberration -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ChromaticAberration">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aberration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chromatic Aberration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Chromatische Aberration</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Unfähigkeit eines Objektivs, alle Farben auf denselben Konvergenzpunkt zu fokussieren.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The failure of a lens to focus all colors to the same convergence point.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CoherentBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CoherentBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coherent Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kohärenter Strahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electron beam in which the individual electrons maintain a constant phase relationship with each other, resulting in interference patterns when interacting with a sample.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Elektronenstrahl, bei dem die einzelnen Elektronen eine konstante Phasenbeziehung zueinander haben, was bei der Wechselwirkung mit einer Probe zu Interferenzmustern führt.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CollectionEfficiency -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CollectionEfficiency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Efficiency"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection Efficiency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kollektoreffizienz</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Fähigkeit eines Detektors oder Systems, relevante Signale oder Daten zu erfassen und aufzuzeichnen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ability of a detector or system to capture and record relevant signals or data.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Collector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Collector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kollektor</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A device that collects charged particles or radiation in a microscope or other instrument.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Gerät, das geladene Teilchen oder Strahlung in einem Mikroskop oder einem anderen Instrument sammelt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CondensorAperture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CondensorAperture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aperture"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condensor Aperture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kondensorblende</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An aperture that controls the amount of light entering the condenser lens system in a microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Blende, die die Lichtmenge steuert, die in das Kondensorlinsensystem eines Mikroskops eintritt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CondensorLense -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CondensorLense">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Lense"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condensor Lens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kondensorlinse</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A condenser lens is an optical element used in microscopy and other optical systems to focus and control the illumination on the sample being observed. It is positioned below the light source and directs light rays onto the specimen, making the illumination uniform and optimizing the quality of the sample&apos;s image. The condenser lens helps enhance contrast, resolution, and overall image quality by ensuring that a consistent and concentrated light beam illuminates the specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ConfocalLaserScanningMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ConfocalLaserScanningMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Confocal Laser Scanning Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Konfokale Laser-Scanning-Mikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Confocal Laser Scanning Microscopy (CLSM) is an optical imaging technique that enhances resolution and eliminates out-of-focus blur by using a spatial pinhole and laser illumination. A focused laser beam is scanned across the sample&apos;s surface or depth, and only the light emitted from the focal plane (or a defined section) passes through the pinhole to form an image. CLSM provides high-resolution three-dimensional images, making it popular for biological imaging and studying fluorescently labeled samples.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">CLSM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Contrast -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Contrast">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contrast</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kontrast</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Unterschied in der Leuchtdichte oder Farbe, der Objekte in einem Bild unterscheidbar macht.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The difference in luminance or color that makes objects distinguishable in an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ConvergenceAngle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ConvergenceAngle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Angle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Konvergenzwinkel beeinflusst die Schärfentiefe und die Auflösung des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The convergence angle affects the depth of field and resolution of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Convergence Angle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Konvergenzwinkel</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Winkel, in dem der Elektronenstrahl in einem Elektronenmikroskop auf die Probe trifft.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The angle at which the electron beam converges onto the specimen in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ConvergentBeamElectronDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ConvergentBeamElectronDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Convergent Beam Electron Diffraction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Konvergente Strahl-Elektronenbeugung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Convergent Beam Electron Diffraction is a technique in electron microscopy where a convergent electron beam is used to form diffraction patterns, allowing for precise analysis of crystal structures.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Konvergente Strahl-Elektronenbeugung ist eine Technik in der Elektronenmikroskopie, bei der ein konvergenter Elektronenstrahl verwendet wird, um Beugungsmuster zu erzeugen, die eine präzise Analyse von Kristallstrukturen ermöglichen.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Cryo-ScanningElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Cryo-ScanningElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscope"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cryo-scanning electron microscope is typically used for imaging biological samples.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Kryo-Rasterelektronenmikroskop wird in der Regel zur Abbildung biologischer Proben verwendet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Art Elektronenmikroskop, das bei kryogenen Temperaturen arbeitet.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cryo Scanning Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kryo-Rasterelektronenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cryo-SEM</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of electron microscope that operates under cryogenic temperatures.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CryoElectronTomography -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CryoElectronTomography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronTomography"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cryo Electron Tomography</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kryo-Elektronentomographie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Cryo Electron Tomography is a form of electron tomography that is performed at cryogenic temperatures. It is used to study the three-dimensional structure of frozen-hydrated samples.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">cryo-ET</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/CryoTransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/CryoTransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cryo Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kryo-Transmissionselektronenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A transmission electron microscope that operates at cryogenic temperatures.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Transmissionselektronenmikroskop, das bei kryogenen Temperaturen arbeitet.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">cryo-TEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Current -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Current">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Strom wird normalerweise in Ampere (A) gemessen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The current is typically measured in amperes (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strom</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stromstärke</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Fluss der elektrischen Ladung.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The flow of electric charge.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Detector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Detector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Detektor</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A device used to detect and measure properties such as light, radiation, or particles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Gerät zur Erkennung und Messung von Eigenschaften wie Licht, Strahlung oder Teilchen.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DetectorQuantumEfficiency -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DetectorQuantumEfficiency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Efficiency"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detector Quantum Efficiency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Detektor Quantenausbeute</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Effizienz, mit der ein Detektor einfallende Strahlung in Nutzsignale umwandelt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The efficiency with which a detector converts incident radiation into useful signals.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Diffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Diffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/PhysicalProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diffraction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Diffraktion</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beugung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Scattering</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Biegung von Elektronenwellen beim Durchgang durch eine kristalline Probe, was zur Bildung von Beugungsmustern führt, die Informationen über die Kristallstruktur liefern.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The bending of electron waves as they pass through a crystalline sample, resulting in the formation of diffraction patterns that provide information about the crystal structure.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DiffractionPattern -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DiffractionPattern">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/DigitalEntity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Beugungsmuster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diffraction Pattern</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Muster von Flecken oder Banden, das auf einem Detektor entsteht, wenn Elektronen nach der Wechselwirkung mit einer kristallinen Probe gebeugt werden.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The pattern of spots or bands produced on a detector when electrons diffract after interacting with a crystalline sample.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DiscAperture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DiscAperture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aperture"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disc Aperture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Scheibenblende</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A circular aperture used to limit the beam size in an optical instrument.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine kreisförmige Blende zur Begrenzung der Strahlgröße in einem optischen Instrument.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DiskOfLeastConfusion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DiskOfLeastConfusion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/CrossSectionArea"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disk Of Least Confusion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Scheibe der geringsten Konfusion</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Bereich in der Bildebene eines Elektronenmikroskops, in dem der Elektronenstrahl auf die kleinste Punktgröße fokussiert wird, wodurch die durch sphärische Aberration verursachte Unschärfe minimiert wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The region in the image plane of an electron microscope where the electron beam is focused to the smallest spot size, minimizing the blurring effect due to spherical aberration.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DriftCorrection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DriftCorrection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drift Correction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Driftkorrektur</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Drift Correction refers to techniques used in electron microscopy to compensate for the slow movement of the sample or beam, ensuring image stability and accuracy.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Driftkorrektur bezieht sich auf Techniken in der Elektronenmikroskopie, die dazu dienen, die langsame Bewegung der Probe oder des Strahls auszugleichen und so Bildstabilität und Genauigkeit zu gewährleisten.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DwellTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DwellTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dwell Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verweilzeit</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Verweildauer</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Zeitspanne, in der der Elektronenstrahl während der Bildgebung oder Analyse auf einen bestimmten Punkt oder einen interessierenden Bereich der Probe fokussiert wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The amount of time that the electron beam is focused on a specific point or region of interest on the specimen during imaging or analysis.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DynamicFocusCorrection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DynamicFocusCorrection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamic Focus Correction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dynamische Fokuskorrektur</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A technique used in electron microscopy to continuously adjust the focus of the electron beam in real-time to maintain optimal image quality, especially when imaging uneven or rough surfaces.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Technik, die in der Elektronenmikroskopie eingesetzt wird, um den Fokus des Elektronenstrahls kontinuierlich in Echtzeit anzupassen und so eine optimale Bildqualität zu erhalten, insbesondere bei der Abbildung unebener oder rauer Oberflächen.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DynamicRefocusing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DynamicRefocusing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamic Refocusing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dynamische Refokussierung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Prozess, bei dem der Fokus des Elektronenstrahls während der Bildgebung angepasst wird, um Änderungen der Probenhöhe oder -topografie zu kompensieren und sicherzustellen, dass die gesamte Probe im Fokus bleibt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The process of adjusting the focus of the electron beam during imaging to compensate for changes in the specimen height or topography, ensuring that the entire specimen remains in focus.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/DynamicTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/DynamicTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamic Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dynamische Transmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Dynamic Transmission Electron Microscopy is a technique that uses ultrafast electron pulses to capture rapid processes in materials with nanosecond to picosecond time resolution.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">DTEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Efficiency -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Efficiency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Efficiency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Effizienz</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Verhältnis von nützlichem / nutzbarem Output zum gesamten Input in einem System.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ratio of useful output to total input in any system.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Electrode -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Electrode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electrode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektrode</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electrode is a conductor through which electric current enters or exits a substance. In the context of electrochemical systems, an electrode facilitates the transfer of electrons between a solid material and an electrolyte. Electrodes are essential components in batteries, fuel cells, electroplating, and other electrochemical processes. They play a critical role in facilitating chemical reactions and energy storage or conversion.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronBackscatterDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronBackscatterDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Backscatter Diffraction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rückstreuelektronenbeugung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Electron Backscatter Diffraction is a microscopy technique used to analyze the crystallographic orientation and microstructure of materials. It involves directing an electron beam onto a sample&apos;s surface and measuring the backscattered electrons. By analyzing the diffraction patterns of these electrons, researchers can determine the crystallographic orientation of the material&apos;s grains.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">EBSD</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenstrahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A stream of electrons emitted from an electron source and accelerated towards the specimen in an electron microscope for imaging or analysis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Strom von Elektronen, der von einer Elektronenquelle emittiert und in einem Elektronenmikroskop zur Abbildung oder Analyse auf die Probe beschleunigt wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronChannelingContrastImaging -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronChannelingContrastImaging">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Channeling Contrast Imaging</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenkanal-Kontrastbildgebung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Electron Channeling Contrast Imaging is a technique used in SEM or TEM to study crystallographic defects, such as dislocations, in crystalline materials. It utilizes the contrast resulting from the deviation of electron trajectories due to crystal defects.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ECCI</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Diffraction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Diffraction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenbeugung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Phänomen der Beugung von Elektronenwellen beim Durchgang durch eine kristalline Probe, das Informationen über die Kristallstruktur liefert.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The phenomenon of electron waves diffracting as they pass through a crystalline sample, providing information about the crystal structure.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffractionPattern -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffractionPattern">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/DiffractionPattern"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Diffraction Pattern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenbeugungsmuster</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Muster von Flecken oder Ringen, das auf einem Detektor entsteht, wenn Elektronen nach der Wechselwirkung mit einer kristallinen Probe gebeugt werden, und das zur Bestimmung der Kristallstruktur verwendet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The pattern of spots or rings produced on a detector when electrons diffract after interacting with a crystalline sample, used to determine the crystal structure.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronEnergyLossSpectrometer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronEnergyLossSpectrometer">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/hasFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/hasFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/relatesTo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/CEOS-CEFIDfilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/relatesTo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/GatanImageFilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectrometer"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Energy Loss Spectrometer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronen-Energieverlust-Spektrometer</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An Electron Energy Loss Spectrometer is a device used to measure the energy loss of electrons as they pass through a sample, providing information on the sample&apos;s composition and electronic structure.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Elektronen-Energieverlust-Spektrometer ist ein Gerät, das verwendet wird, um den Energieverlust von Elektronen beim Durchgang durch eine Probe zu messen, was Informationen über die Zusammensetzung und die elektronische Struktur der Probe liefert.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronEnergyLossSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronEnergyLossSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Energy Loss Spectroscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenenergieverlustspektroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Electron Energy Loss Spectroscopy (EELS) is a specialized analytical technique in the field of materials science and electron microscopy. It involves the measurement of the energy loss of electrons as they interact with a sample. EELS is commonly performed in transmission electron microscopy (TEM) setups.
In EELS, a focused beam of high-energy electrons is directed at a sample. As these electrons pass through the material, they can lose energy through various interactions, such as inelastic scattering and excitation of inner-shell electrons. The energy loss is measured and analyzed to gain information about the sample&apos;s composition, electronic structure, and bonding characteristics.
By studying the energy loss spectrum, researchers can identify the types of atoms present in the sample, determine their chemical states, and gather insights into the electronic properties of the material. EELS is particularly useful for investigating nanoscale materials, thin films, and interfaces, providing valuable information about their electronic and atomic structure. It is a powerful technique for understanding the behavior of materials at the nanometer scale and plays a significant role in advancing fields such as materials science, nanotechnology, and semiconductor research.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">EELS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronMicroprobe -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronMicroprobe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Microprobe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenmikrosonde</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An analytical instrument used to determine the chemical composition of materials.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Analyseinstrument zur Bestimmung der chemischen Zusammensetzung von Materialien.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronProbe -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronProbe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Probe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronensonde</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der fokussierte Elektronenstrahl, der zur Abbildung oder Analyse in einem Elektronenmikroskop verwendet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The focused electron beam used for imaging or analysis in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronProbeMicroAnalyzer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronProbeMicroAnalyzer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronMicroprobe"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Probe Micro Analyzer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronensonden-Mikro-Analysator</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An instrument used for elemental analysis of solid materials by bombarding them with a focused electron beam.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Instrument zur Elementaranalyse fester Materialien durch Beschuss mit einem fokussierten Elektronenstrahl.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronTomograph -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronTomograph">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Tomograph</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronentomograph</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An instrument used for tomographic imaging using electrons.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Instrument für die tomografische Bildgebung mit Elektronen.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ET</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ElectronTomography -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronTomography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electron Tomography</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronentomographie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Electron Tomography is a technique that involves collecting a series of transmission electron microscopy (TEM) images from different angles to reconstruct a three-dimensional image of a sample.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ET</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EmissionCurrent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EmissionCurrent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Current"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Emissionsstrom wird normalerweise in Mikroampere (μA) oder Milliampere (mA) gemessen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>The emission current usually measured in microamperes (μA) or milliamperes (mA).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emission Current</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Emissionsstrom</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Strom der von der Elektronenquelle emittierten Elektronen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The current of electrons emitted from the electron source.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Energy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Energy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Energie wird üblicherweise in Joule (J) oder Elektronenvolt (eV) gemessen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The energy is usually measured in joules (J) or electron volts (eV).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Energie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Fähigkeit eines physischen Systems, Arbeit zu verrichten.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The capacity of a physical system to perform work.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnergyDispersiveXRaySpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyDispersiveXRaySpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMicroanalysis"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy Dispersive X-ray Spectroscopy</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">energiedispersive Röntgenmikroanalyse</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Energy Dispersive X-ray Spectroscopy is a technique used to analyze the elemental composition of a sample by detecting the X-rays emitted when the sample is bombarded with electrons in an electron microscope or other instrument. EDS provides information about the elements present in the sample and their relative concentrations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">energiedispersive Röntgenanalyse</skos:prefLabel>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">EDS</mo:abbreviation>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">EDX</mo:abbreviation>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XEDS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Energie-Filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy Filter</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An Energy Filter is a device used in electron microscopy to filter electrons by their energy, improving image quality and enabling specific analytical techniques.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Energie-Filter ist ein Gerät, das in der Elektronenmikroskopie verwendet wird, um Elektronen nach ihrer Energie zu filtern, die Bildqualität zu verbessern und spezifische Analysetechniken zu ermöglichen.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilteredTransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilteredTransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Energiegefiltertes Transmissionselektronenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy-filtered Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A transmission electron microscope equipped with an energy filter to select electrons of specific energy levels.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Transmissionselektronenmikroskop, das mit einem Energiefilter ausgestattet ist, um Elektronen bestimmter Energieniveaus zu selektieren.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnergyLoss -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyLoss">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Energy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Energieverlust</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy Loss</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Energieverlust, den ein Teilchen beim Durchgang durch ein Medium erfährt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The loss of energy experienced by a particle as it passes through a medium.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnergyResolution -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyResolution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Resolution"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Energieauflösung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy Resolution</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Fähigkeit eines Detektors, zwischen verschiedenen Energieniveaus der einfallenden Strahlung zu unterscheiden.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ability of a detector to distinguish between different energy levels of incident radiation.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalScanningElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalScanningElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Environmental Scanning Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Umwelt-Rasterelektronenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of electron microscope that can image non-conductive samples in their natural state.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art Elektronenmikroskop, das nicht leitende Proben in ihrem natürlichen Zustand abbilden kann.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ESEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalScanningElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalScanningElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Environmental Scanning Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Umgebungs-Rasterelektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Environmental Scanning Electron Microscopy is a technique that allows imaging of samples in a gaseous environment. It is particularly useful for observing hydrated or non-conductive samples without the need for extensive sample preparation.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ESEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/EnvironmentalTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Environmental Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Umgebungs-Transmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Environmental Transmission Electron Microscopy allows imaging and analysis of materials in controlled gaseous environments, simulating real-world conditions.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">ETEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ExposureTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ExposureTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Belichtungszeit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exposure Time</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Dauer, während der der Bildsensor dem Licht ausgesetzt ist, gemessen in Sekunden (s).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The duration for which the imaging sensor is exposed to light, measured in seconds (s).</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ExtractionVoltage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ExtractionVoltage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Voltage"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extraction Voltage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Extraktionsspannung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Spannung, die an die Elektronenquelle in einem Elektronenmikroskop angelegt wird, um Elektronen aus der Kathode zu extrahieren und sie auf die Probe zu beschleunigen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The voltage applied to the electron source in an electron microscope to extract electrons from the cathode and accelerate them towards the specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FieldEmissionGun -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FieldEmissionGun">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Gun"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldemissionskanone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Emission Gun</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A Field Emission Gun is an electron gun used in electron microscopes to produce an electron beam with extremely high brightness and coherence. It relies on the phenomenon of field emission, where electrons are emitted from a sharp emitter tip under the influence of a strong electric field. FEGs are capable of producing highly focused electron beams, leading to enhanced imaging resolution and analytical capabilities.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FEG</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FieldEmissionScanningElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FieldEmissionScanningElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldemissions-Rasterelektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Emission Scanning Electron Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Field Emission Scanning Electron Microscopy is an advanced form of SEM that uses a field emitter to produce a highly focused electron beam, enabling high-resolution imaging and surface analysis.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FESEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FieldIonMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FieldIonMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldionenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Ion Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of microscope that uses the phenomenon of field ionization to image surfaces with atomic resolution.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskoptyp, der das Phänomen der Feldionisation nutzt, um Oberflächen mit atomarer Auflösung abzubilden.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FIM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FieldIonMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FieldIonMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldionenmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Ion Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Field Ion Microscopy is a specialized microscopy technique that uses a strong electric field to ionize atoms on the surface of a metal sample. These ionized atoms are then repelled from the surface and can be detected to create an image of the sample&apos;s surface topography at atomic resolution. FIM is especially powerful for imaging the arrangement of atoms on metallic surfaces.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FIM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FieldWidth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FieldWidth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Width"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldbreite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Width</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Feldbreite bezieht sich auf den horizontalen Umfang des beobachtbaren Feldes in einem Elektronenmikroskop.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Field Width refers to the horizontal extent of the observable field in an electron microscope.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Filament -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Filament">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Component"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Filament</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filament</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A thin wire or thread that emits electrons when heated in a vacuum tube or electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein dünner Draht oder Faden, der Elektronen emittiert, wenn er in einer Vakuumröhre oder einem Elektronenmikroskop erhitzt wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FilamentCurrent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FilamentCurrent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Current"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filament Current</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Glühfadenstrom</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Strom, der durch den Glühfaden der Elektronenkanone in einem Elektronenmikroskop fließt und den Glühfaden erhitzt, um Elektronen zu emittieren.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The current passing through the filament of the electron gun in an electron microscope, which heats up the filament to emit electrons.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FluorescenceMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FluorescenceMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fluorescence Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fluoreszenzmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Fluorescence Microscopy is an optical imaging technique used to visualize biological structures and molecules that fluoresce when illuminated with specific wavelengths of light. Fluorescent molecules absorb light energy and then emit light of a longer wavelength, allowing the visualization of specific molecules or cellular components. Fluorescence microscopy is widely used in cell biology, molecular biology, and medical research.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FlybackTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FlybackTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flyback Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rücklaufzeit</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Zeit, die der Elektronenstrahl benötigt, um nach dem Abtasten einer Zeile oder eines Bildes in einem Elektronenmikroskop in seine Ausgangsposition zurückzukehren.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The time taken for the electron beam to return to its starting position after scanning a line or frame in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocalLength -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocalLength">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Length"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Brennweite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focal Length</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Abstand zwischen dem Brennpunkt (wo der Elektronenstrahl fokussiert wird) und der Linse oder Blende in einem Elektronenmikroskop.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The distance between the focal point (where the electron beam is focused) and the lens or aperture in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocalPlane -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocalPlane">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Area"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Brennebene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focal Plane</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Ebene senkrecht zur optischen Achse eines Elektronenmikroskops, in der der Elektronenstrahl fokussiert wird, um ein Bild zu erzeugen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The plane perpendicular to the optical axis of an electron microscope where the electron beam is focused to form an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocalPoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocalPoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/DigitalEntity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Brennpunkt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focal Point</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Punkt, an dem der Elektronenstrahl in einem Elektronenmikroskop fokussiert wird, um ein Bild der Probe zu erzeugen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The point at which the electron beam is focused in an electron microscope to form an image of the specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocusedBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocusedBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focused Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fokussierter Strahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electron beam that has been narrowed or focused to a small spot size on the specimen surface.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Elektronenstrahl, der auf einen kleinen Punkt auf der Probenoberfläche eingeengt oder fokussiert wurde.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocusedIonBeam-ScanningElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocusedIonBeam-ScanningElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focus(ed) Ion Beam - Scanning Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fokussierter Ionenstrahl - Rasterelektronenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A dual-beam microscope that combines a focused ion beam with a scanning electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Zweistrahlmikroskop, das einen fokussierten Ionenstrahl mit einem Rasterelektronenmikroskop kombiniert.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FIB-SEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FocusedIonBeamScanningElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FocusedIonBeamScanningElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Focused Ion Beam Scanning Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fokussierte Ionenstrahl-Rasterelektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Focused Ion Beam Scanning Electron Microscopy is a combination of two techniques: focused ion beam (FIB) and scanning electron microscopy (SEM). FIB-SEM systems use a focused ion beam to both image and modify a sample&apos;s surface. The ion beam can be used for milling, cutting, and deposition processes, making FIB-SEM a versatile tool for materials analysis, sample preparation, and three-dimensional imaging.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FIB-SEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FourierTransformInfraredSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FourierTransformInfraredSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fourier Transform Infrared Spectroscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fourier-Transformations-Infrarotspektroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Fourier Transform Infrared Spectroscopy (FTIR) is a powerful analytical technique used in various scientific disciplines to study the molecular composition and properties of materials. It is based on the interaction between infrared radiation and a sample, providing information about the vibrational modes of molecules.
In FTIR spectroscopy, an infrared beam is directed through a sample, and the interaction between the radiation and the sample&apos;s molecules leads to absorption of specific infrared frequencies. Each type of molecular bond and functional group in the sample absorbs infrared radiation at characteristic frequencies, which correspond to the energies of molecular vibrations. The resulting absorption spectrum represents a fingerprint of the sample&apos;s molecular structure.
The Fourier transform technique is used to convert the raw data obtained from the absorption measurements into a Fourier-transformed spectrum. This transformation improves the signal-to-noise ratio and enhances the accuracy of spectral analysis.
FTIR is extensively used in a wide range of fields, including chemistry, biology, materials science, pharmaceuticals, and environmental science. It is employed for qualitative and quantitative analysis, identification of compounds, monitoring chemical reactions, and studying molecular interactions. FTIR spectroscopy provides valuable insights into molecular bonding, functional groups, and the chemical composition of substances, making it an indispensable tool in modern analytical science.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">FTIR</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Frame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Frame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/DigitalEntity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildrahmen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frame</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A single image or capture in a sequence of images.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein einzelnes Bild oder eine Aufnahme in einer Bildsequenz.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FrameCount -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FrameCount">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildanzahl</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frame Count</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Gesamtanzahl der Bilder oder Aufnahmen in einer Sequenz.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The total number of frames or images in a sequence.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/FrameTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/FrameTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frame Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rahmenscanzeit</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Zeit, die benötigt wird, um ein Einzelbild in einem Elektronenmikroskop aufzunehmen und anzuzeigen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The time required to capture and display a single frame of an image in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Gamma -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Gamma">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gamma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gamma</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The nonlinear operation used to encode and decode luminance or color values in an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/GatanImageFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/GatanImageFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gatan Abbildungsfilter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gatan Image Filter</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A Gatan Image Filter refers to an image filter manufactured by Gatan, Inc., a company specializing in electron microscopy and related products. Gatan&apos;s image filters are designed for electron microscopes and electron energy loss spectroscopy (EELS) applications. These filters allow researchers to control and enhance the acquisition of electron energy loss spectra while obtaining high-resolution images of the sample under investigation.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/GridVoltage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/GridVoltage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Voltage"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gitterspannung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grid Voltage</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Gitterspannung bezieht sich auf die Spannung, die an das Steuergitter in einem Elektronenmikroskop angelegt wird und die den Fokus und die Intensität des Elektronenstrahls beeinflusst.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Grid Voltage refers to the voltage applied to the control grid in an electron microscope, which influences the electron beam&apos;s focus and intensity.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Gun -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Gun">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/component"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kanone</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">In the context of electron microscopy and particle acceleration, a &quot;gun&quot; typically refers to an electron or particle source that generates and emits the particles. In electron microscopy, an electron gun is used to generate a beam of electrons for imaging or analysis. In particle accelerators, a particle gun generates and launches particles at high speeds for various experimental purposes.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/GunVacuum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/GunVacuum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Vacuum"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun Vacuum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kanonen-Vakuum</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Vakuumniveau im Inneren der Elektronenkanone eines Elektronenmikroskops.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The vacuum level inside the electron gun of an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HeliumIonMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HeliumIonMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/FocusedIonBeam-ScanningElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Helium Ion Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Helium-Ionen-Mikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of microscope that uses helium ions to image samples with high resolution.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art Mikroskop, das Helium-Ionen verwendet, um Proben mit hoher Auflösung abzubilden.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">HIM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HeliumIonMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HeliumIonMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Helium Ion Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Helium-Ionen-Mikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Helium Ion Microscopy is a microscopy technique that uses a beam of helium ions instead of electrons to interact with a sample&apos;s surface. The smaller mass of helium ions compared to electrons allows for higher resolution imaging and reduced sample damage. HIM provides high-resolution images and is often used for imaging delicate or sensitive samples.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">HIM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HighAngleAnnularDarkFieldScanningTransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HighAngleAnnularDarkFieldScanningTransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">High-angle Annular Dark-field Scanning Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hochwinkel-Dunkelfeld-Rastertransmissionselektronenmikroskop mit annularem Winkel</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of scanning transmission electron microscope that detects scattered electrons at high angles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art Rastertransmissionselektronenmikroskop, das gestreute Elektronen in hohen Winkeln erkennt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">HAADF-STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HighResolutionTransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HighResolutionTransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">High Resolution Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hochauflösendes Transmissionselektronenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A transmission electron microscope capable of achieving high-resolution images.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Transmissionselektronenmikroskop, das hochauflösende Bilder liefert.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">HRTEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HighResolutionTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HighResolutionTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">High Resolution Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hochauflösende Transmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">High Resolution TEM is a technique that provides exceptionally high-resolution images of a sample&apos;s internal structure, revealing atomic-level details.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">HRTEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Holder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Holder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Component"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Halter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Holder</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A device used to support or secure a specimen or component in place.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Gerät, das verwendet wird, um eine Probe oder ein Bauteil zu stützen oder zu sichern.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/HorizontalFieldWidth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/HorizontalFieldWidth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/FieldWidth"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horizontal Field Width</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Horizontale Feldbreite</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Horizontal Field Width refers to the horizontal extent of the observable field in an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Horizontale Feldbreite bezieht sich auf den horizontalen Umfang des beobachtbaren Feldes in einem Elektronenmikroskop.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IMAGEPATH -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IMAGEPATH">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Identifier"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildpfad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Path</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Speicherort oder Verzeichnispfad, an dem eine Bilddatei gespeichert ist.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The location or directory path where an image file is stored.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Abbildungsfilter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Filter</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An image filter is a device or component used in imaging systems, such as microscopy or photography, to modify the appearance of an image by selectively altering certain characteristics. Filters can be used to adjust contrast, brightness, color balance, and other image properties. They are often used to enhance specific features or to correct for distortions caused by lighting conditions or optical imperfections.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ImageName -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ImageName">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Identifier"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildname</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Name</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The designated name or title for an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ImageSizeXAxis -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ImageSizeXAxis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildgröße X-Achse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Size X-Axis</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The size of the image along the X-axis.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ImageSizeYAxis -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ImageSizeYAxis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildgröße Y-Achse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Size Y-Axis</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The size of the image along the Y-axis.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IncidentBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IncidentBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einfallender Strahl</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incident Beam</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Elektronenstrahl, der in einem Elektronenmikroskop auf die Probenoberfläche trifft und Wechselwirkungen hervorruft, die Signale für die Abbildung oder Analyse erzeugen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The electron beam that strikes the specimen surface in an electron microscope, causing interactions that produce signals for imaging or analysis.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IndicatedMagnification -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IndicatedMagnification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Magnification"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Angegebene Vergrößerung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicated Magnification</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Angegebene Vergrößerung bezieht sich auf den Vergrößerungsgrad, der von den Steuerungen oder Anzeigen des Instruments in einem Elektronenmikroskop angezeigt wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Indicated Magnification refers to the magnification level shown by the instrument&apos;s controls or display in an electron microscope.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/InelasticScattering -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/InelasticScattering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/PhysicalProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inelastic Scattering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Inelastische Streuung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Inelastic scattering is a scattering process that involves the transfer of energy and momentum between the incident particle (e.g., photon, electron) and the target particle. During inelastic scattering, the energy of the scattered particle changes, and the interaction may result in various outcomes, such as excitation, emission, or other energy transfers that alter the internal state of the target particle.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/InteractionVolume -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/InteractionVolume">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Volume"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interaction Volume</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Überlagerungsvolumen</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Bereich innerhalb einer Probe, in dem ein Teilchenstrahl mit dem Material in Wechselwirkung tritt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The region within a sample where a particle beam interacts with the material.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IntermediateLense -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IntermediateLense">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Lense"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intermediate Lens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zwischenlinse</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A lens that is positioned between the objective lens and the projector lens in an optical system.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Linse, die zwischen der Objektivlinse und der Projektorlinse in einem optischen System positioniert ist.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IonBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IonBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ion Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ionenstrahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A stream of ions used for grinding or analysis, especially in ion microscopy techniques for imaging.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Ionenstrom, der zum Mahlen oder zur Analyse verwendet wird, insbesondere bei Ionenmikroskopietechniken zur Bildgebung.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Micropscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ion Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ionenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that uses ions to create images of samples.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das mit Hilfe von Ionen Bilder von Proben erzeugt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/IonMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/MicroscopyProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ion Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ionenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Ion Microscopy refers to a group of microscopy techniques that use focused ion beams to image and analyze samples. These techniques utilize ions, such as protons or heavy ions, instead of electrons or photons to interact with the sample, providing valuable information about its composition and structure.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Lense -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Lense">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Linse</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A piece of optical glass or other transparent material used to focus or magnify light in optical instruments.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Stück optisches Glas oder anderes transparentes Material, das zum Fokussieren oder Vergrößern von Licht in optischen Geräten verwendet wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lichtmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Light Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An optical microscope that uses visible light to illuminate and magnify samples.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein optisches Mikroskop, das sichtbares Licht verwendet, um Proben zu beleuchten und zu vergrößern.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/OpticalMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lichtmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Light Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Verwendung von sichtbarem Licht zur Beobachtung und Untersuchung kleiner Objekte oder Strukturen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The use of visible light to observe and study small objects or structures.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Magnification -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Magnification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Magnification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vergrößerung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Verhältnis zwischen der Größe eines von einem optischen System erzeugten Bildes und der Größe des Objekts.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The process of enlarging the appearance of an image.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ratio of the size of an image produced by an optical system to the size of the object.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/MaximumExposure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/MaximumExposure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Maximale Belichtung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum Exposure</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The maximum duration for which the imaging sensor can be exposed to light, measured in seconds.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/MechanicalPolishing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/MechanicalPolishing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ManufacturingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical Polishing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Mechanisches Polieren</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Mechanical polishing is a material preparation technique used to enhance the surface quality and finish of a sample by removing thin layers of material through abrasion. It involves using abrasive materials, such as polishing cloths, diamond suspensions, or abrasive pastes, along with a polishing machine or device. The process typically includes several steps, each using progressively finer abrasives to achieve a smooth and mirror-like surface.

During mechanical polishing, the sample is pressed against the rotating polishing medium with controlled pressure. The abrasive particles embedded in the medium gradually remove surface irregularities, scratches, and imperfections, resulting in improved flatness, clarity, and reflectivity. The process can be adjusted to target specific levels of surface roughness and precision.

Mechanical polishing is commonly used in various scientific and industrial applications, such as metallography, materials science, electronics, and optics. It is an essential step before further analyses like microscopy, spectroscopy, or surface profiling, as it provides a pristine surface for accurate characterization and observation of material properties.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/MonochromaticBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/MonochromaticBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monochromatic Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Monochromatischer Strahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electron beam consisting of electrons with a narrow range of energies, typically achieved using electron energy filters or monochromators.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Elektronenstrahl, der aus Elektronen mit einem engen Energiebereich besteht, der in der Regel durch Elektronenenergiefilter oder Monochromatoren erreicht wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Monochromator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Monochromator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Monochromator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monochromator</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An optical device that transmits a narrow range of wavelengths of light.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein optisches Gerät, das einen engen Wellenlängenbereich von Licht überträgt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ObjectiveAperture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ObjectiveAperture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aperture"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Objective Aperture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Objektivblende</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An aperture in the objective lens system of a microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Blende im Objektivlinsensystem eines Mikroskops.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ObjectiveLense -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ObjectiveLense">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Lense"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Objective Lens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Objektivlinse</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A lens in a microscope or similar optical device that is closest to the specimen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Linse in einem Mikroskop oder ähnlichen optischen Gerät, die am nächsten zur Probe liegt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Optisches Element</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An Optical Element is a component of an optical system that affects the propagation of light, such as lenses, mirrors, or prisms.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein optisches Element ist eine Komponente eines optischen Systems, das die Ausbreitung von Licht beeinflusst, wie Linsen, Spiegel oder Prismen.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/OpticalMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Micropscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Optisches Mikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that uses visible light and lenses to magnify specimens.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das sichtbares Licht und Linsen zur Vergrößerung von Proben verwendet.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/OrientationImagingMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/OrientationImagingMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildgebende Orientierungsmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Orientation Imaging Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Orientation Imaging Microscopy is a microscopy technique used to map the crystallographic orientations of grains within a material. It is commonly applied in SEM to study the microstructural properties of polycrystalline materials.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">OIM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Palette -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Palette">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Palette</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Palette</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Color Lookup Table</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Farbzuordnungstabelle</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">In computer graphics, a palette is the set of available colors from which an image can be made. In some systems, the palette is fixed by the hardware design, and in others it is dynamic, typically implemented via a color lookup table (CLUT), a correspondence table in which selected colors from a certain color space&apos;s color reproduction range are assigned an index, by which they can be referenced.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="en">Typical colorscales may be, e.g., greyscale, RGB, or CMYK.</skos:example>
        <co:definitionSource xml:lang="en">https://en.wikipedia.org/wiki/Palette_(computing)</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">CLUT</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PhysicalProcess -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PhysicalProcess">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Process"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physical Process</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Physikalischer Prozess</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A physical process refers to a sequence of events or interactions that occur in the physical world and can be described and analyzed based on the principles of physics. These processes involve the transformation of energy, matter, or both, and they often follow established laws and theories of physics. In particular, a physical process may just occur due to natural circumstances and does not necessarily have to be induced by human activities or interactions.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PixelSize -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PixelSize">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pixel Size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pixelgröße</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Größe der einzelnen Pixel in einem digitalen Bild oder einer Anzeige.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The size of individual pixels in a digital image or display.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PolarizedLightMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PolarizedLightMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polarisiertes Lichtmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polarized Light Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that uses polarized light to observe and analyze samples.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das polarisiertes Licht zur Beobachtung und Analyse von Proben verwendet.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">PLM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PolarizedLightMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PolarizedLightMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/LightMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polarisationslichtmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polarized Light Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Polarized Light Microscopy is a technique that uses polarized light to enhance the contrast and reveal structural information in transparent samples. Light waves vibrate in specific directions, and by using polarizers to control the orientation of light waves, polarized light microscopy can highlight birefringent materials, anisotropic structures, and stress patterns within samples. This technique is valuable for studying crystalline structures, fibers, and anisotropic materials.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">PLM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PolePiece -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PolePiece">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/OpticalElement"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pole Piece</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polschuh</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A component of the electron column in an electron microscope that focuses and guides the electron beam onto the specimen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Komponente der Elektronensäule in einem Elektronenmikroskop, die den Elektronenstrahl fokussiert und auf die Probe lenkt.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PrecessionElectronDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PrecessionElectronDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Precession Electron Diffraction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Präzessionselektronenbeugung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Precession Electron Diffraction is a technique used in electron microscopy where the electron beam is tilted in a precession motion, improving the quality of diffraction patterns and reducing dynamical effects.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Präzessionselektronenbeugung ist eine Technik in der Elektronenmikroskopie, bei der der Elektronenstrahl in einer Präzessionsbewegung geneigt wird, wodurch die Qualität der Beugungsmuster verbessert und dynamische Effekte reduziert werden.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Pressure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Pressure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Druck</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die auf eine Fläche ausgeübte Kraft in einem System, typischerweise gemessen in Pascal oder anderen Einheiten.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The force exerted per unit area in a system, typically measured in pascals or other units.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/PrimaryBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/PrimaryBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Beam"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Primary Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Primärstrahl</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Hauptelektronenstrahl, der von der Elektronenquelle ausgesandt und auf die Probe in einem Elektronenmikroskop gerichtet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The main electron beam emitted from the electron source and directed towards the specimen in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ProbeCurrent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ProbeCurrent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Current"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The current in the probe is typically measured in nanoamperes (nA).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Probe Current</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sondenstrom</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Strom der Elektronen im fokussierten Elektronenstrahl, der zur Abbildung oder Analyse in einem Elektronenmikroskop verwendet wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The current of electrons in the focused electron beam used for imaging or analysis in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ProbeSize -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ProbeSize">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Probe Size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sensorgröße</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sondengröße</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Messfühlergröße</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Größe der Sonde oder des Strahls, die bei Mikroskopie- oder Spektroskopieverfahren verwendet werden.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The size of the probe or beam used in microscopy or spectroscopy techniques. It is typically measured in nanometers (nm).</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ProjectorLense -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ProjectorLense">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Lense"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Projector Lens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Projektorlinse</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A lens used to project the image from the intermediate lens onto a viewing screen or detector.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Linse, die verwendet wird, um das Bild von der Zwischenlinse auf einen Bildschirm oder Detektor zu projizieren.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ReadoutTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ReadoutTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Time"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Auslesezeit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Readout Time</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The time taken to read out data from a sensor, typically measured in nanoseconds (ns).</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Reconstruction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Reconstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reconstruction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rekonstruktion</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Prozess der Erstellung eines dreidimensionalen Bildes oder Modells aus zweidimensionalen Daten.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The process of creating a three-dimensional image or model from two-dimensional data.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Resolution -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Resolution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Auflösung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resolution</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">In various contexts, resolution refers to the degree of detail that can be discerned in an image, measurement, or other representation of an object or phenomenon.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">In verschiedenen Zusammenhängen bezieht sich die Auflösung auf den Grad der Detailgenauigkeit, die in einem Bild, einer Messung oder einer anderen Darstellung eines Objekts oder Phänomens erkennbar ist.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/RotationAngle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/RotationAngle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Angle"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rotation Angle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rotationswinkel</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Winkel, um den ein Objekt um eine bestimmte Achse rotiert wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The angle by which an object is rotated around a specific axis.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanRate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanRate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/TestingRate"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Abtastrate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scan Rate</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Geschwindigkeit, mit der Daten gescannt oder aufgezeichnet werden.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The speed at which data is scanned or recorded.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rasterelektronenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Electron Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that produces images of a sample by scanning it with a focused beam of electrons.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das Bilder einer Probe erzeugt, indem es diese mit einem fokussierten Elektronenstrahl abtastet.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="de">REM</mo:abbreviation>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rasterelektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Electron Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Scanning Electron Microscopy is a microscopy technique that uses a focused beam of electrons to scan the surface of a sample. The interaction of the electrons with the sample generates signals that provide information about the sample&apos;s topography, morphology, and composition.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastersondenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Probe Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of microscope that images surfaces by scanning a probe over the sample.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskoptyp, der Oberflächen abbildet, indem er eine Sonde über die Probe führt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastersondenmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Probe Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Scanning Probe Microscopy encompasses various techniques, such as Atomic Force Microscopy (AFM) and Scanning Tunneling Microscopy (STM), that use a sharp probe to scan a sample&apos;s surface. These techniques provide high-resolution images and information about surface properties on the nanometer scale.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SPM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastertransmissionselektronenmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of transmission electron microscope where a focused electron beam is scanned across the sample.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art von Transmissionselektronenmikroskop, bei dem ein fokussierter Elektronenstrahl über die Probe gescannt wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastertransmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Scanning Transmission Electron Microscopy is a technique that combines the principles of scanning and transmission electron microscopy. It allows imaging and spectroscopy with high spatial resolution.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy-ElectronEnergyLossSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy-ElectronEnergyLossSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastertransmissionselektronenmikroskopie Elektronen-Energieverlust-Spektroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Transmission Electron Microscopy Electron Energy Loss Spectroscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">STEM-EELS combines STEM imaging with electron energy loss spectroscopy to provide information about the elemental composition and electronic structure of a sample at high spatial resolution.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">STEM-EELS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTunnelingMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTunnelingMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastertunnelmikroskop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Tunneling Microscope</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that uses quantum tunneling to image surfaces at the atomic level.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das Quanten-Tunneling nutzt, um Oberflächen auf atomarer Ebene abzubilden.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">STM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTunnelingMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTunnelingMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningProbeMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rastertunnelmikroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanning Tunneling Microscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Scanning Tunneling Microscopy is a technique that uses a conducting probe to measure the tunneling current between the probe and the sample&apos;s surface. It provides atomic-scale images of surfaces and is often used to study conductive materials.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">STM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SchottkyEmissionGun -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SchottkyEmissionGun">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Gun"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schottky Emission Gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schottky-Emissionsquelle</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A Schottky Emission Gun is a device in electron microscopes that produces electrons by field-induced thermionic emission, using a Schottky emitter.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Schottky-Emissionsquelle ist ein Gerät in Elektronenmikroskopen, das durch feldinduzierte thermionische Emission Elektronen erzeugt und einen Schottky-Emitter verwendet.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Scintillator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Scintillator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Detector"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scintillator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Szintillator</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A material that emits light when it absorbs ionizing radiation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Material, das Licht aussendet, wenn es ionisierende Strahlung absorbiert.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SecondaryIonMassSpectrometry -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SecondaryIonMassSpectrometry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Secondary Ion Mass Spectrometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sekundärionen-Massenspektrometrie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Secondary Ion Mass Spectrometry (SIMS) is an advanced analytical technique used to determine the elemental and isotopic composition of solid surfaces and thin films at a very high sensitivity and spatial resolution. It is widely employed in various scientific and industrial applications, including materials science, semiconductor research, and surface analysis.
In SIMS, a focused beam of high-energy primary ions is directed at a sample&apos;s surface. The impact of these primary ions causes the ejection of secondary ions from the sample&apos;s surface. These secondary ions are then extracted, mass-separated, and detected using a mass spectrometer. The mass spectrometer measures the mass-to-charge ratios of the secondary ions, providing information about the elemental and isotopic composition of the sample.
The sensitivity and spatial resolution of SIMS allow researchers to analyze very small areas, often down to the micrometer or nanometer scale. This makes SIMS particularly valuable for investigating surface composition, depth profiling of layered structures, and detecting trace elements in complex materials. The technique is non-destructive in its elemental analysis, which is beneficial for studying delicate samples or preserving valuable materials.
SIMS has applications in diverse fields, including materials characterization, semiconductor device analysis, biological and medical research, and geological studies. It provides essential information about the chemical composition, structure, and distribution of elements in complex samples, contributing to advancements in materials science and various technological developments.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SIMS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SelectedAreaElectronDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SelectedAreaElectronDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ElectronDiffraction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronenbeugung ausgewählter Regionen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Selected Area Electron Diffraction</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Selected Area Electron Diffraction is a technique used in transmission electron microscopy (TEM) to study the crystallographic orientation of small regions within a sample. By selecting a specific area of the sample and directing an electron beam onto it, diffraction patterns are generated. These patterns offer insights into the sample&apos;s crystal structure and orientation.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SAD</mo:abbreviation>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SAED</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Sharpness -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Sharpness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schärfe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sharpness</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Qualität, klar und gut definiert in einem Bild oder einer Probe zu sein.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The quality of being clear and well-defined in an image or specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SiliconDriftDetector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SiliconDriftDetector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Detector"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Silicon Drift Detector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Silizium-Driftdetektor</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of X-ray detector that offers high-speed performance and high energy resolution.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art Röntgendetektor, der Hochgeschwindigkeitsleistung und hohe Energieauflösung bietet.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SDD</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SoftXRayEmissionSpectrometer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SoftXRayEmissionSpectrometer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectrometer"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenemissionsspektrometer mit weicher Röntgenstrahlung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soft X-ray Emission Spectrometer</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An instrument used to analyze the emission of soft X-rays from a sample.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Instrument zur Analyse der Emission weicher Röntgenstrahlen aus einer Probe.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">SXES</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Source -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Source">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Quelle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Elektronenquelle, z. B. ein Wolframfaden oder eine Feldemissionskathode, die in einem Elektronenmikroskop Elektronen emittiert.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The electron source, such as a tungsten filament or field-emission cathode, that emits electrons in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SpatialResolution -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SpatialResolution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Resolution"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ortsauflösung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Resolution</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Fähigkeit eines Bildgebungssystems, feine Details in einem Objekt anzuzeigen. Sie bezieht sich auf das kleinste wahrnehmbare Detail in einem Bild.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ability of an imaging system to discern fine details in an object. It refers to the smallest discernible detail in an image.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Spectrometer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Spectrometer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Detector"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spectrometer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spektrometer</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An instrument used to measure properties of light over a specific portion of the electromagnetic spectrum.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Instrument zur Messung der Eigenschaften von Licht in einem bestimmten Teil des elektromagnetischen Spektrums.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Spectrometry</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Spektrometrie</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Spectroscopy is a scientific technique used to study and analyze the interaction of matter with electromagnetic radiation, such as light. It involves measuring the way in which different substances absorb, emit, or scatter light at various wavelengths or frequencies. By examining the spectrum of light emitted, absorbed, or transmitted by a sample, scientists can gain insights into its chemical composition, molecular structure, and physical properties. Spectroscopy is widely utilized in various fields, including chemistry, physics, astronomy, and biochemistry, to investigate the characteristics and behavior of materials at the atomic and molecular level.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Spectroscopy</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">Spektroskopie</skos:prefLabel>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SphericalAberration -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SphericalAberration">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aberration"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spherical Aberration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sphärische Aberration</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A type of optical aberration caused by deviations from the ideal spherical shape in lenses or mirrors.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Art von optischer Aberration, die durch Abweichungen von der idealen sphärischen Form in Linsen oder Spiegeln verursacht wird.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Spot -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Spot">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlfleck</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Spot refers to the focused point of the electron beam in an electron microscope, where the beam interacts with the specimen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Strahlfleck bezieht sich auf den fokussierten Punkt des Elektronenstrahls in einem Elektronenmikroskop, an dem der Strahl mit der Probe interagiert.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SpotSize -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SpotSize">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spot Size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spotgröße</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Strahlfleckgröße</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Spot Size refers to the diameter of the electron beam at the point where it is focused on the specimen in an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Strahlfleckgröße bezieht sich auf den Durchmesser des Elektronenstrahls an dem Punkt, an dem er auf die Probe fokussiert wird.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Stage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Stage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Component"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bühne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stage</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A platform or support used to hold and position a specimen in a microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Plattform oder Unterstützung, die verwendet wird, um eine Probe in einem Mikroskop zu halten und zu positionieren.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/StigmationX -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/StigmationX">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stigmation X</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stigmation X</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Stigmator X Value</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stigmator X Wert</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Einstellung des Astigmatismus in der X-Achse eines Elektronenstrahls in der Mikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The adjustment of astigmatism in the X-axis of an electron beam in microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/StigmationY -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/StigmationY">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stigmation Y</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stigmation Y</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stigmator X Wert</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Stigmator Y Value</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Einstellung des Astigmatismus in der Y-Achse eines Elektronenstrahls in der Mikroskopie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The adjustment of astigmatism in the Y-axis of an electron beam in microscopy.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Stigmator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Stigmator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stigmator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stigmator</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A device in electron microscopy used to correct astigmatism in the electron beam.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Gerät in der Elektronenmikroskopie zur Korrektur des Astigmatismus im Elektronenstrahl.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SurfaceStructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SurfaceStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Oberflächenstruktur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Surface Structure</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Anordnung und die Merkmale der äußersten Schicht eines Materials.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The arrangement and features of the outermost layer of a material.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/SystemVacuum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/SystemVacuum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Vacuum"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">System Vacuum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Systemvakuum</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das allgemeine Vakuumniveau im gesamten System eines Elektronenmikroskops.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The overall vacuum level in the entire system of an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TemporalResolution -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TemporalResolution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Resolution"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporal Resolution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zeitliche Auflösung</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Temporal Resolution is the ability of a microscopy or imaging system to distinguish between events or changes occurring at different times, critical in capturing dynamic processes.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Zeitliche Auflösung ist die Fähigkeit eines Mikroskopie- oder Bildgebungssystems, zwischen Ereignissen oder Änderungen zu unterscheiden, die zu unterschiedlichen Zeiten auftreten, was entscheidend für die Erfassung dynamischer Prozesse ist.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ThermionicEmissionGun -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ThermionicEmissionGun">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Gun"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermionic Emission Gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Thermionische Emissionsquelle</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A Thermionic Emission Gun is a device in electron microscopes that produces electrons by heating a filament to emit electrons through thermionic emission.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine thermionische Emissionsquelle ist ein Gerät in Elektronenmikroskopen, das durch Erhitzen eines Filaments Elektronen durch thermionische Emission erzeugt.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/ThinFoilAperture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/ThinFoilAperture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Aperture"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dünnfolienblende</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thin Foil Aperture</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An aperture used in electron microscopy to control the electron beam passing through a thin foil specimen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Blende in der Elektronenmikroskopie zur Steuerung des Elektronenstrahls, der durch eine Dünnfolienprobe geht.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Threshold -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Threshold">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schwelle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Threshold</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A value or limit at which a specific effect or result occurs.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Wert oder eine Grenze, bei der ein bestimmter Effekt oder ein Ergebnis eintritt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TiltAngle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TiltAngle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Angle"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Neigungswinkel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tilt Angle</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Winkel, um den ein Objekt von seiner vertikalen oder horizontalen Position geneigt ist.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The angle at which an object is tilted from its vertical or horizontal position.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TiltCorrection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TiltCorrection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Neigungskorrektur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tilt Correction</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A correction applied to images obtained from tilted specimens in electron microscopy to compensate for distortions caused by the tilt angle.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Korrektur, die bei Bildern von gekippten Proben in der Elektronenmikroskopie angewendet wird, um durch den Kippwinkel verursachte Verzerrungen zu kompensieren.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TimeOfFlightSecondaryIonMassSpectrometry -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TimeOfFlightSecondaryIonMassSpectrometry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Flugzeit-Sekundärionen-Massenspektrometrie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time Of Flight Secondary Ion Mass Spectrometry</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Time-of-Flight Secondary Ion Mass Spectrometry (TOF-SIMS) is an advanced surface analysis technique used to determine the elemental and molecular composition of solid surfaces and thin films with high sensitivity and spatial resolution. It is employed in various scientific and industrial fields, including materials science, nanotechnology, biomedicine, and semiconductor research.
TOF-SIMS builds upon the principles of Secondary Ion Mass Spectrometry (SIMS), where a focused beam of high-energy primary ions is directed at a sample&apos;s surface, causing the ejection of secondary ions. In TOF-SIMS, the flight time of these secondary ions is measured as they travel through a field-free region and enter a time-of-flight mass spectrometer. The mass spectrometer measures the time taken by the ions to reach the detector, which is directly proportional to their mass-to-charge ratio.
By analyzing the flight times of the secondary ions, TOF-SIMS can determine the elemental, isotopic, and molecular composition of the sample&apos;s surface. It provides information about the presence of specific elements, chemical compounds, and molecular fragments, along with their spatial distribution. The high sensitivity of TOF-SIMS allows for the detection of trace elements and molecular species in complex samples.
TOF-SIMS is valuable for characterizing surfaces at the nanoscale, profiling layered structures, investigating organic and inorganic materials, and studying biological specimens. Its ability to provide detailed chemical information while maintaining spatial resolution makes it an essential tool for understanding surface properties and material interactions in a wide range of applications.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">TOF-SIMS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TomographicReconstruction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TomographicReconstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Reconstruction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tomographic Reconstruction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tomographische Rekonstruktion</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Prozess der Rekonstruktion einer dreidimensionalen Struktur aus einer Reihe von zweidimensionalen Bildern, die aus verschiedenen Winkeln aufgenommen wurden.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The process of reconstructing a three-dimensional structure from a series of two-dimensional images taken at different angles.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronAberrationCorrectedMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronAberrationCorrectedMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transmission Electron Aberration-corrected Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Transmissionselektronen-Aberrations-korrigiertes Mikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A transmission electron microscope equipped with aberration correction to achieve high-resolution imaging.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Transmissions-Elektronenmikroskop mit Aberrationskorrektur zur Erzielung hochauflösender Bilder.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">TEAM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscope"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transmission Electron Microscope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Transmissionelektronenmikroskop</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A microscope that transmits a beam of electrons through a specimen, forming an image.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Mikroskop, das einen Elektronenstrahl durch eine Probe sendet und ein Bild erzeugt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation>TEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/TransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <skos:definition xml:lang="en">Transmission Electron Microscopy is a microscopy technique that involves transmitting a beam of electrons through a thin sample to create high-resolution images. It is used to study the internal structure and morphology of materials at the nanometer scale.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">TEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Vacuum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Vacuum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Object"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vakuum</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A space entirely devoid of matter, or where the pressure is significantly lower than atmospheric pressure.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Raum, der völlig materiefrei ist oder in dem der Druck deutlich unter dem atmosphärischen Druck liegt.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/VacuumPump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/VacuumPump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ProcessingNode"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum Pump</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vakuumpumpe</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A Vacuum Pump is a device used in electron microscopes to evacuate air from the chamber, creating the necessary vacuum conditions for electron beam operation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Eine Vakuumpumpe ist ein Gerät, das in Elektronenmikroskopen verwendet wird, um Luft aus der Kammer zu evakuieren und die notwendigen Vakuumbedingungen für den Betrieb des Elektronenstrahls zu schaffen.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/VerticalFieldWidth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/VerticalFieldWidth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/FieldWidth"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical Field Width</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vertikale Feldbreite</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Vertical Field Width refers to the vertical extent of the observable field in an electron microscope.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Vertikale Feldbreite bezieht sich auf den vertikalen Umfang des beobachtbaren Feldes in einem Elektronenmikroskop.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Voltage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Voltage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Spannung wird in Volt (V) gemessen und in Kilovolt (kV) repräsentiert und stellt die potenzielle Energiedifferenz zwischen zwei Punkten in einem Stromkreis dar. Je höher die Spannung ist, desto größer ist die Kraft, die die elektrischen Ladungen antreibt, und desto höher ist folglich auch das Potenzial für einen Stromfluss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Voltage is measured in volts (V) and typically represented in kilovolts (kV), and it represents the potential energy difference between two points in a circuit. The higher the voltage, the greater the force pushing the electric charges, and consequently, the higher the potential for current to flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spannung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltage</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stromspannung</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Spannung, auch elektrische Potentialdifferenz, ist ein Maß für die elektrische potentielle Energie pro Ladungseinheit in einem elektrischen Stromkreis. Sie ist die Kraft, die den elektrischen Strom durch einen Leiter treibt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Voltage, also known as electric potential difference, is a measure of the electric potential energy per unit charge in an electrical circuit. It is the force or pressure that drives electric current through a conductor.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/Volume -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/Volume">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/ValueObject"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volume</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Volumen</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Menge an Raum, die ein Stoff oder Gegenstand einnimmt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The amount of space that a substance or object occupies.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/WaitTime -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/WaitTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Duration"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Wartezeit wird häufig genutzt, um die Probe zu stabilisieren oder um die Beschädigung der Probe zu minimieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The wait time is often used to allow the specimen to stabilize or to minimize sample damage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wait Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wartezeit</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Das Zeitintervall zwischen aufeinander folgenden Messungen oder Operationen in einem Elektronenmikroskop.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The time interval between successive measurements or operations in an electron microscope.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/WorkingDistance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/WorkingDistance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Distance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Arbeitsabstand wirkt sich auf die Tiefenschärfe und die Auflösung des Bildes aus. In der Regel wird der Arbeitsabstand in Millimetern (mm) angegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The working distance affects the depth of field and the resolution of the image. Usually, the working distance is specified in millimeters (mm).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Arbeitsabstand</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Working Distance</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Abstand zwischen der Objektivlinse des Elektronenmikroskops und der Probenoberfläche, wenn der Elektronenstrahl auf die Probe fokussiert wird.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The distance between the electron microscope objective lens and the specimen surface when the electron beam is focused on the specimen.</skos:definition>
        <co:definitionSource>ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayAbsorptionNearEdgeSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayAbsorptionNearEdgeSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenabsorptionsspektroskopie im Nahbereich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Absorption Near Edge Spectroscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Absorption Near Edge Spectroscopy (XANES) is a specialized technique used in the field of materials science and spectroscopy to study the electronic and structural properties of materials. It focuses on the X-ray absorption spectra of atoms within a sample, particularly the region just above the absorption edge of an element&apos;s X-ray absorption spectrum.
In XANES, a sample is irradiated with X-rays, typically generated by a synchrotron radiation source. These X-rays are tuned to specific energy levels corresponding to the absorption edges of the elements of interest in the sample. As the X-rays are absorbed by the sample, the energy levels of the atoms are altered, leading to various transitions in their electron configurations. The resulting X-ray absorption spectrum is measured, specifically targeting the energies just above the absorption edge.
XANES provides information about the electronic structure of the atoms within the sample, including the oxidation state, chemical bonding, and local environment of the absorbing element. The fine details of the XANES spectrum offer insights into the atomic and molecular interactions, as well as the coordination and symmetry of atoms in different chemical environments.
This technique is widely used in various scientific fields, including chemistry, solid-state physics, and materials science. XANES helps researchers understand the properties and behavior of materials at the atomic level, making it an invaluable tool for investigating the characteristics of complex materials, catalysts, minerals, and biomolecules.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XANES</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayAbsorptionSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayAbsorptionSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMapping"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenabsorptionsspektroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Absorption Spectroscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Absorption Spectroscopy is a technique used to study the electronic and local structural properties of materials by analyzing the absorption of X-rays. It involves measuring how X-rays are absorbed by a sample at various energies, providing insights into the electronic states and chemical environments of specific elements.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XAS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayAnalysis -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayAnalysis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/AnalysingProcess"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenanalyse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Analysis</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray analysis is a technique used to investigate the composition and structure of materials by exposing them to X-rays. When X-rays interact with a material, they can be absorbed, scattered, or diffracted in ways that provide information about the material&apos;s internal arrangement of atoms and its elemental composition.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayDiffraction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayDiffraction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Diffraction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Diffraction</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Röntgenstrahlbeugung</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Diffraction is a technique that utilizes the diffraction of X-rays by crystals to determine their atomic arrangement and lattice structure. X-ray diffraction patterns are produced when X-rays strike a crystalline sample, and the resulting pattern provides information about the arrangement of atoms in the crystal lattice.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">Röntgenbeugung</skos:prefLabel>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XRD</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayFluorescence -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayFluorescence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMapping"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenfluoreszenz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Fluorescence</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Fluorescence is a method used to determine the elemental composition of a sample by analyzing the X-rays emitted when the sample is exposed to high-energy X-rays. The X-rays emitted are characteristic of the elements present, allowing for quantitative analysis of the sample&apos;s elemental composition.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XRF</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayMapping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMapping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayAnalysis"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgen-Mapping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Mapping</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray mapping is a process that involves generating spatially resolved images of the distribution of specific elements within a sample. By collecting X-ray signals emitted or scattered from a sample at different points, an elemental map can be created, showing the varying concentrations of elements across the sample&apos;s surface.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayMicroanalysis -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMicroanalysis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayAnalysis"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgen-Mikroanalyse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Microanalysis</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Microanalysis is a technique that combines microscopy and X-ray analysis to study the elemental composition of small regions within a sample. It involves focusing an electron or X-ray beam on a specific area of the sample and measuring the X-rays emitted from that area to determine the elemental composition.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XRayPhotoelectronSpectroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XRayPhotoelectronSpectroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/XRayMapping"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgenphotoelektronenspektroskopie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Photoelectron Spectroscopy</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">X-ray Photoelectron Spectroscopy, also known as Electron Spectroscopy for Chemical Analysis (ESCA), is a technique used to study the surface chemistry of materials. XPS involves bombarding a sample&apos;s surface with X-rays to emit photoelectrons, which are then analyzed to determine the elemental composition and chemical states of the elements on the surface.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">XPS</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/XrayEnergyDispersiveSpectrometer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/XrayEnergyDispersiveSpectrometer">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/hasFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/EnergyFilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/hasFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ImageFilter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Spectrometer"/>
        <obo:IAO_0000117 xml:lang="en">PMDco Team</obo:IAO_0000117>
        <obo:IAO_0000119 xml:lang="en">ChatGPT 3.5</obo:IAO_0000119>
        <rdfs:label xml:lang="de">Röntgen-Energie-dispersiver Spektrometer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">X-ray Energy Dispersive Spectrometer</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An X-ray Energy Dispersive Spectrometer is a device used in electron microscopes to analyze the elemental composition of samples by detecting X-rays emitted from the sample.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Ein Röntgen-Energie-dispersiver Spektrometer ist ein Gerät, das in Elektronenmikroskopen verwendet wird, um die Elementzusammensetzung von Proben durch Detektion der vom Probenmaterial emittierten Röntgenstrahlen zu analysieren.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/3DCoordinates -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/3DCoordinates">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/co/Coordinates"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">3D Coordinates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">3D-Koordinaten</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Coordinates that specify a point in three-dimensional space.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="de">Koordinaten, die einen Punkt im dreidimensionalen Raum spezifizieren.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/3DReconstruction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/3DReconstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/Reconstruction"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dreidimensionale Rekonstruktion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Three dimensional reconstruction</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Der Prozess der Erstellung einer dreidimensionalen Darstellung eines Objekts oder einer Szene aus zweidimensionalen Bildern oder Daten.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The process of creating a three-dimensional representation of an object or scene from two-dimensional images or data.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/3DXCoordinate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/3DXCoordinate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/3DCoordinates"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">3D X Coordinate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">3D X-Koordinate</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die X-Koordinate in einem dreidimensionalen Koordinatensystem.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The X-coordinate in a three-dimensional coordinate system.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/3DYCoordinate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/3DYCoordinate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/3DCoordinates"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">3D Y Coordinate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">3D Y-Koordinate</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Y-Koordinate in einem dreidimensionalen Koordinatensystem.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The Y-coordinate in a three-dimensional coordinate system.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/3DZCoordinate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/3DZCoordinate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/3DCoordinates"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">3D Z Coordinate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">3D Z-Koordinate</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="de">Die Z-Koordinate in einem dreidimensionalen Koordinatensystem.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The Z-coordinate in a three-dimensional coordinate system.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/pmd/mo/4D-ScanningTransmissionElectronMicroscopy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/pmd/mo/4D-ScanningTransmissionElectronMicroscopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo/ScanningTransmissionElectronMicroscopy"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/pmd/mo"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">4D Scanning Transmission Electron Microscopy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">4D-Rastertransmissionselektronenmikroskopie</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">4D-STEM is a technique that adds an additional dimension of information, time, to STEM imaging, allowing the study of dynamic processes in materials at high spatial and temporal resolutions.</skos:definition>
        <co:definitionSource xml:lang="en">ChatGPT 3.5</co:definitionSource>
        <mo:abbreviation xml:lang="en">4D-STEM</mo:abbreviation>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


